突然覺得男女平等呢個偽命題，會唔會男人都有幫手助長？

唔係講婦團啲on9嘢
而係當每一次有男女出現平等機會時
男仔有冇份幫手去助長咗呢個情況
例如舉兩個例子

1.請人
好多人成日assume靚嘅女仔見工有著數，但係我接觸過嘅女management大部分請嘅人選，就算有靚女，最後都係會請個能力學歷差唔多，但係外表可以話差一截嘅人，當然啦，女人心態係咪真係冇私心，我估大家心中有數，但係我又奇怪，靚女見工有著數呢啲嘢，唔係女人帶起嘅話，又係啲咩人帶起㗎呢？

2.食飯
啲人成日好多時都會主動去幫對方埋單(可能男同女一對一咁食)，我又諗，你同同性朋友之間食飯，食完之後，payme又好咩都好，大家都會有共識夾錢，但係點解一去到同異性食，就會覺得，我堂堂大男人，請埋佢啦咁樣樣，但係如果真係同性frd底食，你請埋佢，大部分男人又會好gur，點解變咗異性之後，又會有唔憤氣例子？

其實大家平等，如果大家都以朋友心態對待，我真係會夠膽叫佢夾，理得佢咩藉口，定其實用咁心態去比錢果吓，已經唔係當人哋朋友咁簡單？定怕R爛塊面，好冇面，但係佢如果真係唔比，個女嘅都一樣R爛哂面咋喎，如果谷住度氣比完又呻，會唔會係面子或冇下文作祟而唔關男女平等事？又會唔會因為知佢係咁嘅人而唔再聯絡？

唔知，今日同朋友講起呢個話題
突然覺得係喎，如果男人唔笠唔求，何來唔平等？婦團爭取乜乜乜果啲on9嘢就不在此列

純討論，睇吓其他巴打絲打咩諗法

畀啲狗公做壞規矩

港男世界第尾

呢次我都幾認同你

男女都係on9

因為男人有色心囉
女相對低好多

所以我都諗
所謂唔平等 係咪有一面demand更多

講起都幾有趣
20fg 醜女一個
多得肺炎口罩遮住我下半塊面即刻變靚好多

1.
早排同前intern同事（女）reu
恭喜我攞到好offer
但話係因為我靚女
我心唸有冇咁大power
完全唔覺自己有advantage
何況我由Year 4起搵工個年半
都死左好多次係final in個關⋯⋯

我覺得將求職嘅努力歸咎於個樣上面
唔太合理

2.
樓主我明你嘅point
我覺得男女如果單獨出街又唔係男女朋友
請食飯取決於有冇曖昧
男仔有意思通常就想請埋
但如果女仔冇意思/正常朋友都會主動AA翻

總之係在於有冇溝嘅意向？？

Sor for 1999

我都無朋友嘅 所以我應該係無份助長個班

我同同性食飯如果啱傾都多數我比埋 出嚟做野咁耐一人一餐冇咩所謂
你係財政有問題請你又點話

請人就唔知啦 但係工程界真係靚女有著數唔少 啲啊蛇返工都想賞心悅目啦

其實唔只靚女有著數，男人高大靚仔都係做咩都著數d
個個人都鍾意睇靚野架啦

我覺得我自己個行靚仔反而比人針嘅機率多啲
結論係多女人咪靚仔有用 多男人就靚女有用

1. 女人係工作上有「花瓶」呢個稱號，其實係男人為左鞏固自己既地位，驚啲醒既女人會同自己競爭，所以咪會話請啲靚女翻黎睇下都好，或者我地成日會聽到既：女人唔洗識太多野

2. 男人請食飯既表現好明顯係展示緊傳統男性氣質，例如：主導性強，有主見，主動，做唔到啲人咪覺得：你係咪男人黎架，請女仔食飯好正常啦

香港真係一個比大家想像中保守好多既地方，思想勁唔開放

男人請女食飯其實好父權
如果女assume 仔要請 其實佢就接受咗父權社會 同埋好難性別平等

所以只有當兩性都將自己性別發展到極端 先會迎來真正嘅平等